---
title : '6C3 - Calculs niveau 3'
description : "Sixième : Additions, soustractions, multiplications et problèmes avec des nombres entiers"
layout : ../../layouts/ArticleLayout.astro
---
import Pdf from "../../components/Pdf.astro"
import Youtube from "../../components/Youtube.astro"
import Url from "../../components/Url.astro"


# 6e - Calculs niveau 3

## Fiches d'exercices


<Pdf src="/pdf/6C3.pdf">Mise en route C3 : Calculs</Pdf>


## Compléments numériques

<Youtube id="4YQi_icWTTI">C30 : Multiplier deux nombres décimaux (vidéo de Yvan Monka)</Youtube>
<Youtube id="RbkDd_p_EVU">C31 : Effectuer une division décimale (vidéo de Yvan Monka)</Youtube>
<Youtube id="kagPFHfG-ZU">C31 : Effectuer une division décimale 2 (vidéo de Yvan Monka)</Youtube>
<Youtube id="CnuDwxwNl9k">C31 : Effectuer une division décimale 3 (vidéo de Yvan Monka)</Youtube>
<Youtube id="-feY7yHut38">C31 : Effectuer une division décimale 4 (vidéo de Yvan Monka)</Youtube>

## Corrections des exercices

<Pdf src="/pdf/6C3-corr.pdf">Mise en route C3 : Calculs</Pdf>
